[
    {
        "question": "소금의 주성분",
        "answer": "NaCl"
    },
    {
        "question": "염화 나트륨",
        "answer": "염화나트륨은 금속 원소인 나트륨과 비금속 원소인 염소로 구성된다."
    },
    {
        "question": "금속 원자와 비금속 원자의 전자의 이동 특징",
        "answer": "금속 원소는 전자를 잃어 양이온이 되기 쉽고, 비금속 원소는 전자를 얻어 음이온이 되기 쉽다."
    },
    {
        "question": "이온 결합",
        "answer": "양이온과 음이온 사이에 정전기력 인력이 작용해 형성되는 결합이다."
    },
    {
        "question": "정전기력 인력",
        "answer": "서로 다른 전하를 띤 입자 사이에 작용하는 끌어당기는 힘이다."
    },
    {
        "question": "염화나트륨의 결합",
        "answer": "염화 나트륨에서 양이온인 나트륨 이온과 음이온인 염화 이온은 1 : 1의 개수비로 결합해 전기적으로 중성이 되고 규칙적인 배열의 입체구조를 만든다."
    },
    {
        "question": "H2O의 구성",
        "answer": "비금속 원소인 수소와 산소로 구성된다."
    },
    {
        "question": "비금속 원소의 경향",
        "answer": "비금속 원소는 전자를 얻으려는 경향이 있어 전자쌍을 공유하면서 안정해진다."
    },
    {
        "question": "공유 결합",
        "answer": "비금속 원소의 원자들이 전자쌍을 공유하며 형성하는 결합"
    },
    {
        "question": "탄산 칼슘",
        "answer": "CaCO3는 달걀 껍데기의 주성분이다."
    },
    {
        "question": "수산화 마그네슘",
        "answer": "제산제에는 Mg(OH)2이 들어있다."
    },
    {
        "question": "뷰테인",
        "answer": "C4H10 은 휴대용 가스레인지의 연료로 이용한다."
    },
    {
        "question": "설탕",
        "answer": "C12H22O11은 단맛을 낼 때 이용한다."
    },
    {
        "question": "증류수",
        "answer": "액체이고 전류가 흐르지 않는다."
    },
    {
        "question": "설탕",
        "answer": "고체와 수용액 모두 흐르지 않았다."
    },
    {
        "question": "황산 구리",
        "answer": "고체는 흐르지 않았고 수용액은 흘렀다."
    },
    {
        "question": "염화 나트륨",
        "answer": "고체는 안 흘렀고 수용액은 흘렀다."
    },
    {
        "question": "이온 결합 물질의 특성",
        "answer": "이온 결합 물질은 고체 상태에서 양이온과 음이온이 강하게 결합하고 있으므로 전류가 흐르지 않는다. 그러나 이온 결합 물질이 물에 녹으면 양이온과 음이온으로 나눠져 자유롭게 이동할 수 있다. 이온 결합 물질의 수용액에 전원을 연결하면 양이온은 -극으로 음이온은 +극 쪽으로 이동하면서 전류가 흐른다."
    },
    {
        "question": "공유 결합 물질의 특성",
        "answer": "공유 결합 물질은 이온 결합 물질과 달리 물에 녹아도 대부분 이온으로 나눠지지 않는다. 따라서 수용액에 전원을 연결해도 전류가 흐르지 않는다. 이처럼 물질을 이루는 결합의 종류에 따라 수용액에서 전류가 흐르는 성질이 다르게 나타난다."
    },
    {
        "question": "증류수의 전기 전도성",
        "answer": "증류수는 이온이 들어 있지 않아서 전류가 흐르지 않는다."
    }
]